1)   When you create a "recipient" hidden field for a form, which of the following is the ONLY correct way to type the word "recipient?"
a. Recipient
b. <recipient></recipient>
c. recipient
d. RECIPIENT

Answer: b




3)   What can't layers do if you want to convert them to tables?

a. Be close
b. Contain a Color
c. Be larger than the target table
d. Overlap

Answer: d




4)   Which HTML tag is used to define an internal style sheet?

a. <script>
b. <css>
c. <style>
d. None of these

Answer: c




5)   Which HTML attribute is used to define inline styles?

a. font
b. class
c. styles
d. style

Answer: d




6)   Which is the correct CSS syntax?

a. body:color=black
b. {body;color:black}
c. {body:color=black(body}
d. body {color: black}

Answer: d




7)   Using _______ statement is how you test for a specific condition.

a. Select
b. If
c. Switch
d. For

Answer: b


9)   The _______ method of an Array object adds and/or removes elements from an array.

a. Reverse
b. Shift
c. Slice
d. Splice

Answer: d




10)   To set up the window to capture all Click events, we use which of the following statement?

a. window.captureEvents(Event.CLICK);
b. window.handleEvents (Event.CLICK);
c. window.routeEvents(Event.CLICK );
d. window.raiseEvents(Event.CLICK );

Answer: a




12)   Choose the correct HTML tag for the largest heading

a. <h6>
b. <heading>
c. <head>
d. <h1>

Answer: d




13)   What is the correct HTML tag for inserting a line break?

a. <br />
b. <break />
c. <lb />
d. <nbsp>

Answer: a




14)   Can a data cell contain images?

a. Yes
b. No



Answer: a




15)   How do I add scrolling text to my page?

a. <scroll>
b. <marquee>
c. <ciruler>
d. <tab>

Answer: b




16)   What is the preferred way for adding a background color in HTML?

a. <body background="yellow">
b. <background>yellow</background>
c. <body style="background-color:yellow">    
d. <background color="yellow">text<background>

Answer: c  




17)   What is the correct HTML for creating a hyperlink?

a. <a name="">A</a>
b. <a>B</a>
c. <a href="http://www.example.com">example</a>
d. <a url="http://www.example.com">example</a>     

Answer: c




18)   How can you create an e-mail link?

a. <mail href="a@b">
b. <mail>a@b</mail>
c. <a href="a@b">
d. <a href="mailto:a@b.com">

Answer: d




19)   How can you open a link in a new browser window?

a. <a href="url" new>
b. <a href="url" target="new">
c. <a href="url" target="_blank">
d. <a href="url" target="">

Answer: c




20)   Which of these tags are all <table> tags?

a. <table><head><tfoot>
b. <table><tr><td>
c. <table><tr><tt>
d. <thead><body><tr>

Answer: b




21)   Which of the following JavaScript cannot do?

a. JavaScript can react to events
b. JavaScript can manipulate HTML elements
c. JavaScript can be use to validate data
d. All of the Above

Answer: d




23)   Which is not a property of attribute Behaviour of <Marquee> tag?

a. alternate
b. blur
c. scroll
d. slide

Answer: b




24)   _________ keyword is used to declare variables in javascript.

a. Var
b. Dim
c. String
d. None of the above

Answer: a




25)   The attribute used to define a new namespace in HTML is .

a. XMLNS
b. XmlNameSpace
c. Xmlns
d. XmlNs

Answer: c




26)   The following is a web-page:

	<html>
		 <head> <title>JavaScript</title> </head>
		  <body bgcolor=""#0000ff"">
			  <script language=""JavaScript"">
				   <!-- document.write(""<h1> hello world </h1>""); //-->
			  </script>
		 </body>
	</html>

	When the above web page is loaded into a browser, what will happen?

a. The body of the web page will not contain any text
b. The body of the web page will contain the text “hello world” as an H1 heading
c. The background color of the web page will be green
d. document.write("<h1> hello world </h1 >”); is a comment.

Answer: a




27)   The elements <DIV> and <SPAN> have the following characteristics

a. Element <DIV> inherits properties defined for <SPAN> in a stylesheet
b. Elements <SPAN> and <DIV> define content to be inline or block-level
c. <DIV> and <SPAN> are used as alternatives for the element <P>
d. <DIV> is used inside element <P>.

Answer: b



29)   When trying to access a URL, the following message is displayed on the browser:
Server; Error 403.
What could be the reason for the message?

a. The requested HTML file is not available
b. The path to the interpreter of the script file is invalid
c. The first line of the output from the script is not a valid HTTP header
d. The requested HTML file or CGI script has insufficient permission.

Answer: d




30)   The general definition of a(n) ____ is a set of linked documents with shared attributes, such as related topics, a similar design, or a shared purpose.

a. index
b. website
c. Internet
d. Homepage

Answer: b


